無良視光師 醫療券當提款機

醫療券恒常化後，2016年用於眼部檢查的支出較2014年急增11倍，而今年首8個月的交易金額已達1.3億港元。視光業內人士踢爆，有已登記提供醫療券服務的第一部分註冊視光師在5至6間眼鏡舖「掛單」，而有關眼鏡舖會先安排普通視光師為長者進行驗眼及配眼鏡工作，「掛單」視光師只要每周到相關眼鏡舖數小時申報診症金額，便可月入高達10萬元。亦有無參與醫療券的眼鏡舖允許收取醫療券，甚至聲稱可在申報醫療券交易時造假。關注長者權益協會敦促衞生署正視問題，以免長者的資源被「榨乾」。

廢老配眼鏡用醫療券

食到條水

POLYU 視光

多謝納稅人